「警世」係香港千其唔好讀中藥！！！

個ac借番黎既

有感而發

就算你係香港讀中藥degree，ugc都好

如果做唔到第三方公司就食得屎

就註定同d得文憑、證書既阿姐一齊搵食

人工仲一樣添

又比醫師點黎點去做隻狗

醫師做錯野又唔可以屌柒佢

醫得好病人既，病人又多謝醫師唔係多謝你

但有咩出錯就係你孭鑊

仲有準醫師（未考到牌）做執藥又有人請，人工仲高過二級配藥員

咁你話，做藥廠科研囉

香港有幾多藥廠

根本香港冇咩宜方面既工種比讀中藥既人

真係鐘意宜方面既，就讀中醫好過啦

想讀中藥既

回頭是岸啊

其實讀中醫都唔見得好景
僧多粥少
啲人又信唔過後生中醫

D阿姐讀過文憑、證書都係同你做同一樣野炸

中醫食一舊屎
中藥食三舊屎

中醫垃圾係常識嚟

點解咁講？

中藥有degree
ugc讀中藥

讀曬銀時都千其唔好讀中藥啊！！！

Hku,bu咪有囉

上網查下都唔識

中醫院未起好之前都唔好讀啊

比中醫仔睇唔起

Jupas唔好選錯科啊

唔好睇唔開啊

大佬，你on9 唔怪得人啦
你自己問心，你有事會去睇西醫定中醫先
中醫擺明係養生，市場細咁多你都去讀，咁你預左食屎啦

讀中西 醫做美容 藥濟
賣藥 搶住錢

藥劑有閪錢搶咩
係香港依個濕鳩地方
醫藥分家講左十九幾年都未做到
點解呀？因為大部分西醫知道醫藥弓分家佢地就含得撚呀

中醫專醫暗瘡
有無得諗

有病就睇西醫
無病調琺就考慮下中醫
信中醫果啲人都On9
醫理背後成堆無形嘅理論

北望神州

中醫都只不過係門偽科學

睇多次標題

同bu hku cu講

快d屌柒佢地搞巫醫，唔科學

唔撚睇標題咁

睇中醫補下眼啦

做西藥配藥都乞食

中藥唔洗講啦

讀到咩啊絲打

千其唔好讀

做過西藥廠
入面好多人 food, science之後就係中藥

搭單問下
我見李宇銘診所有度身訂造中藥丸
你估參苓白朮散 平胃散 六君子湯 五苓散 可唔可以藥丸度身訂造藥丸？
我係濕重 脾虛

散咪自己磨粉

中藥都請？

依啲好似街有得賣

農本方都有

唔使醫生開

推

其實好似有成藥...

好似得參苓白朮散有

一係淘賽，咩都有

我要藥丸呀

未聽過

電視成日播中醫執錯藥啦, 咪又係照醫
同有病飲泥水溝符無分別
所以話中藥真係無L用

咁唔係話上到大學就係好科學既，大學有Science既同事，都有Fine Art, 音樂，中文系讀既。 中醫點解就唔可以係依類呢?

泥水溝符醫得好病我又唔怕飲

又係你條神棍
咁你飲得開心D

中醫又要讀生理解剖

點係依類？

Btw,係中藥唔係中醫

想請教吓
啲人話人工種植中草藥普遍都有農藥殘留嘅問題
另外識得炮製中藥嘅人又越嚟越少
令啲藥嘅藥效大打折扣
冇藥可用嘅話大國手都無能為力
係咪真係「中醫將亡於藥」

咁冇咩前途啊

炮製中藥咪睇藥典

醫到病既話飲得實開心

讀生理解剖就係科學?

一樣野叫得科學，就必須先中科學方法(Scientific method)既條件。
問題的認知與表述
實驗數據的收集
假說的構成與測試

中醫作為大學學科冇問題。

現代人想用科學角度都睇中醫都係合理描述。

不過你話中醫係科學?嗯?

一早有

唔好話中藥啦......西藥藥劑都乞啦

香港讀中藥邊有得玩
人地大陸研究注射 灌腸 噴劑都有
香港?

其實你讀乜都好
你個人本身廢你最終都係廢

做中醫已經夠乞食啦

真係估唔到有科中藥仲乞食過佢

大陸有藥師

中醫開幾多劑量既藥都要由藥師批

香港？過主啦

宜句真係無敵

中醫=風水佬，
你有幾可見風水佬有degree？
咪又係靠吹

我係講中藥

根本就係，但中醫中藥佬勢力大又多人信，先至靠權勢扮學問

可唔可以唔好離題

醫得好咪多人信囉

我唔係討論緊中醫

幫你推吓post姐

唔該你

開post冇人理

D人屌中醫先會出黎

我說服唔到自己信中醫
中醫比唔到一個完整既醫療系統比我

見你咁慘。

我好奇八卦下。

現代藥物(香港人叫西藥)有藥廠，有晒R&D， 臨床實驗，生產線。

咁中藥既現代化進程進展成點?

有冇類似現代藥廠既設計同生產模式?

有，但主要係香港做既野實在太少

因為成本高

同埋請個讀曬銀時既人都做到

對比出面私人市場係好d

但對比大陸係仲未做到

盲反中醫
新一代用曬化驗技術去查中醫啦
舊一代就唔知
你睇下大學syl就見到啦

連登仔係咁啦

又虧又唔信中醫

cu醫學院院長 讀咁多書都唔夠連登仔識得多

你估中醫咩

初體驗

巴打讀緊邊間大學既中藥啊

中醫勢力大
中醫嘅大學課程有生物學 同 解剖，有學西醫藥理

日本有漢方醫，韓國都有
連登仔真係

讀中醫中藥既人得咁少

但讀西醫野係冇用

讀西醫野又話無用 凈讀中藥又話搵唔到食